日本政府憂情報外洩 禁購華為中興設備

日本《讀賣新聞》報道，日本政府擔心情報外洩及遭網絡攻擊，將禁止採購華為、中興電訊產品。

報道引述日本政府消息人士指，預計日本政府下周將修訂有關政府採購內部規則，但為免激怒中國，即使禁止向華為、中興採購，都不會公開兩間公司的名稱。
多個國家早已禁止使用華為設備，美國早前已禁止政府採購，澳洲和新西蘭亦以國家安全為由，禁止華為參與該國的5G建設。英國電信（BT）則指，正在移除現有3G和4G網絡核心部份中的華為設備，並且不會將華為產品用於下一代5G網絡的核心部份。